\begin{center}
\index{Åboland}
\subsection*{\large{Åboland}}
\end{center}

Åboland, skärens och öarnas land,\\
lyftat ur Östersjöns sköte.\\
Längtande sträcker du stenig strand,\\
leende vassvik och vågsköljd sand \\
fjärdarnas famn till möte!\\
Vaggat och fostrat av havets brus,\\
steg du allt högre mot dagens ljus.\\
Vindar och vågor i tidernas gång,\\
Åboland skapat din själ i sång.\\

Åboland, famnat av salthav och fjärd,\\
skärgård, trotsig och fager!\\
Styrde vi stäven mot främmande värld,\\
hetast tillbaka till fädernehärd\\
hjärtats längtan oss drager.\\
Dristigt vi tvinga ur vittrat grus\\
gyllene skördar kring röda hus.\\
Härligt skall tona i tidernas gång,\\
Åbolands havsborna svenska sång.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{A. Törnudd}}
\end{flushright}